## DH исследование телеграм-каналов

**Евгения Лепихина, Софья Кузнецова, Елена Агроскина**

**Что мы делаем?**
Исследуем новостные телеграм-каналы. Мы выбрали 10 новостных каналов, наша выборка: "Эхо / Новости", "Пивоваров (Редакция)", "Телеканал Дождь", "It's my city", "Тайга.Инфо", "RT на русском", "SVTV NEWS", "ТАСС", "РИА НОВОСТИ", "Первый канал. Новости". Также мы выбрали два сатирических канала - "Пездуза" и "Нейромедуза". Основной вопрос, которым мы занимаемся - какие люди упоминаются друг рядом с другом.

**Этапы работы**
1. Выгрузка архивов из телеграма
Выгружаем с помощью встроенной функции телеграма в формате json. Мы выбрали период с 28 сентября по 5 апреля.
2. Разбор данных каналов и превращение их в удобный для работы формат  
Код с комментариями лежит в файлах exo_texts.py (его мы готовили к предзащите), разбор основных каналов в файле texts.py, разбор иронических каналов в файле irony.py
3. Построение матриц по упоминаемым людям
4. Визуализация данных  
Построение графов, в которых точки соответствуют людям; если они упоминаются вместе, то вершины соединены ребром, и его толщина зависит от количества упоминаний
Построение графиков упоминаний людей. Даты разбиваются на 10-дневные периоды и для каждого периода считается, сколько раз человек употребляется в определенном канале или в каналах. Пользователь сам может выбрать данные, на которые он хочет посмотреть
5. Анализ результатов

**Навигация по репозиторию**
- В папке _**Data**_ лежат как входные данные, скачанные напрямую (они в формате _.json_), так и уже подготовленные к дальнейшей обработке(они в формате _.txt_)
- Код для подготовки данных можно найти в папке _**Working with texts**_
- В папке _**Matrix and keys**_ вы найдется соотвествующие каждому каналу матрицы(в формате _.csv_), а также ключи к ним(формат _.txt_), которые использовались для графов
- В папке _**Notebooks with code**_ лежат _.py_-версии нотбуков, в которых обрабатывались данные для получения матриц, а также общий код, который лег в основу нотбуков(файл _FUNC.py_)
- В отдельной папке **_TXTs_** находятся _.txt_-файлы, в которых храняться даты упоминаний, ключи которых совпадают с ключами матриц
- В папке _**Graphs**_ можно найти код для создания графов и папку _**Graphs proper**_ 
- В папке __**Mentions**__ можно найти код для создания графиков упоминания и примеры графиков
- Все, что касается подготовки к предзащите и канала "Эхо", можно найти в папке _**Samples**_

> **Для запуска нашего кода установите библиотеки:**
> - json
> - [natasha](https://natasha.github.io/ner/)
> - matplotlib
> - pandas
> - [networkx](https://networkx.org/documentation/stable/install.html)
> - [plotly](https://plotly.com/python/getting-started/)

**Наши Контакты**

Евгения Лепихина (@kechsin), Софья Кузнецова (@antarctic_pigeon), Елена Агроскина (@alyonck)
